[Linux/Raspbian] 有冇辦法令某一個file只能夠畀某一個program access到?

例如我有一個file
~/foo/bar
只係希望畀某一個program例如 nano access到
而其他program就RWX都唔得
不過如果用root就唔受限制
有冇辦法做得到

冇

另外
一個 program 可以開啟一個 file
同呢個 file 有冇 x permission 冇關

點解

你可以限制件野比咩人用
唔可以限制件野比左人之後點用

咁Android啲app嘅data得嗰個app access得到係咩原理

會唔會用SELinux可以set到？

自

直接set唔到不過有workaround

開一個user 當佢叫accesser
開一個group 當佢叫usergroup
個file owner比accesser
file permission 700
個executable owner set做accessor但係group set做 usergroup
executable permission set 700然後再g+s
其他user加入usergroup

你用 text editor 都可以睇到 d data file

咁係變左限制個 user 只可以 execute 到某個 program
唔係限制個 program 只可以 access 某 d file

app data encrypted 只有嗰個 app 先有 decryption key

利申冇研究過完全靠估

我尋晚睇到呢個 post 原本都係咁諗
不過原 po 有講 nano 所以唔可行
你無理由限制只有嗰個 accesser 先可以用 nano
如果係其他 proprietary software 先有咁嘅需求
咁點解唔直接嚮 software 內寫埋 encryption logic

似係xy problem

a file 只可以比 a program 正常 access 到內容
但阻唔到其他 program access 佢

啱呀
一個file其實咪又係一堆byte
用唔同program開只係唔同既解讀方法
本質上無辦法限制user淨係可以用一個program嚟開佢
上面個方法偷換咗user permission嘅概念入去
令到對end user有樓主想要嘅效果

你可以copy一個nano嘅binary比accessor嚟做呢件事

因為Android每個app都有一個user